S -> Enunciativa | Interrogativa | Exclamativa | Exhortativa | Desiderativa | Dubitativa

Enunciativa -> Simple | Compuesta | Copulativa | Predicativa | Personal | Impersonal | Activa | Pasiva
Interrogativa -> InicioInterrogacion  Enunciativa | InterrogativaParcial FinalInterrogacion
Exclamativa -> InicioExclamacion Exclamativo Enunciativa FinalExclamacion
Exhortativa -> VerboImperativo Frase Punto
Desiderativa -> InicioDesiderativo Frase Punto
Dubitativa -> InicioDubitativo Enunciativa Punto
InterrogativaParcial -> Interrogativo Verbo Sujeto


Simple -> Sujeto Predicado
Compuesta -> Simple Conjuncion Simple
Copulativa -> Sujeto VerbCopulativo Atributo
Predicativa -> Sujeto VerbPredicativo Complemento
Personal -> Sujeto VerboConjudado Frase
Impersonal -> VerbImpersonal Frase
Activa -> Sujeto Verbo Complemento
Pasiva -> Sujeto VerbSer VerboParti ComplementoPasivo

ComplementoPasivo -> POR Sujeto
Predicado -> Verbo Frase
Sujeto -> DETERMINANTE Sustantivo | Sustantivo | PRONOMBRE
Sustantivo -> SUSTANTIVO_SIMPLE | SUSTANTIVO_COMPUESTO | SUSTANTIVO_DERIVADO 

InicioInterrogacion -> INTERROGACION_ABRIR
FinalInterrogacion -> INTERROGACION_CERRAR
InicioExclamacion -> EXCLAMACION_ABRIR
FinalInterrogacion -> EXCLAMACION_CERRAR

Exclamativo -> EXCLAMATIVO
Interrogativo -> INTERROGATIVO

VerbCopulativo -> VERBO_SER | VERBO_ESTAR | VERBO_PARECER
VerbPredicativo -> Verbo
VerbImpersonal -> VERBO_IMPERSONAL
Verbo -> VERBO_SIMPLE | VERBO_CONJUGADO | VERBO_DERIVADO
Participio -> VERBO_PARTICIPIO
VerboImperativo -> VERBO_IMPERATIVO

InicioDesiderativo -> DESIDERATIVO
InicioDubitativo -> DUBITATIVO
Atributo -> Sustantivo | ADJETIVO
Complemento -> NOUN | ADJ | PREP Frase

Frase -> Sustantivo | ADJ | ADV | PRON | PREP Frase | Frase CONJ Frase | ""
Punto -> PUNTO
